\beginsong{I gatti randagi}[by={Gionata -- R. Rossi}]
% \transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\[D- | C D-] \rep4
\musicnote{Ripetere dopo ogni strofa, solo 2 volte}
\endverse

\beginverse
\[D-] I gatti più \[F]belli 
\[C] sono i gatti ran\[D-]dagi,
\[D-] girano i quar\[F]tieri
\[C] di povera \[D-]gente,\medskip
a\[G-]mici sin\[C]ceri
di \[F]chi non ha \[D-]niente,
di \[G-]chi tutto il \[C]giorno 
non \[A-]fa che so\[D-]gnare\medskip
di \[G-]notte sui \[C]tetti 
miago\[F]lando alla \[D-]luna
\[G-] una ca\[C]rezza 
gli \[A]porta for\[D-]tuna\medskip
\[D-] più fe\[G-]lice via 
\[C]se ne and\[F]rà,
\[G-] più fe\[D-]lice via 
\[A] se ne and\[D-]rà.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
I gatti più belli
sono i gatti randagi,
questo, il bambino 
già l'ha capito,\smallskip
uno sguardo, un sorriso, 
una carezza, un invito
e amici così
si sarà \smallskip
amici sinceri
perché non si è niente 
perché tutto il giorno
non si fa che giocare,\smallskip
questa carezza 
gli porta fortuna,
più felice via 
se ne andrà.
\endverse

\beginverse
I gatti più belli 
sono i gatti randagi,
non hanno doveri,
non hanno padroni,\smallskip
rubando a tutte 
quelle persone
che sanno odiare 
ma, non sanno amare\smallskip
di notte sui tetti\dots
\endverse

\beginverse
Siamo un po' tutti 
dei gatti randagi
ce ne andiamo 
coi sogni in spalla\smallskip
siamo un po' tutti 
dei buoni da niente
siamo un po' tutti 
dei tira a campare\smallskip
noi siamo quelli 
che vogliono andare
un solo credo 
la voglia di amare,\smallskip
un solo sogno 
la libertà,
un solo sogno 
la libertà. 
\endverse

\endsong
